Dieu tout-puissant, éternel, juste et miséricordieux,
à nous misérables, à cause de toi-même,
donne de faire ce que nous te savons vouloir,
et de toujours vouloir ce qui te plaît,
afin qu’intérieurement purifiés,
intérieurement illuminés et embrasés du feu du Saint-Esprit,
nous puissions suivre les traces de ton Fils bien-aimé,
notre Seigneur Jésus Christ,
et par ta seule grâce parvenir jusqu’à toi, Très-Haut,
qui, en Trinité parfaite et simple Unité, vis et règnes et es glorifié,
Dieu tout-puissant,
pour tous les siècles des siècles. Amen. (bis)